<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tops on Johan Rosa</title>
    <link>/top/</link>
    <description>Recent content in Tops on Johan Rosa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="/top/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hoja de vida</title>
      <link>/top/cv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/top/cv/</guid>
      <description>Descargar PDF Principales competencias Pensamiento analítico Capacidad de analizar y resumir datos de manera que contribuyan en la toma de decisiones y a la solución de problemas. Experiencia en el manejo de grandes volúmenes de datos (Series temporales, datos de encuestas, banco de textos, ect.) aplicando técnicas y herramientas sofisticadas.
Desarrollo de modelos Experiencia en el desarrollo de modelos para analizar y predecir variables, aplicando algoritmos de aprendizaje automático, aprendizaje supervisado y no supervisado, econometría y otras técnicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Posts Archive</title>
      <link>/top/archive/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/top/archive/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Johan</title>
      <link>/top/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/top/about/</guid>
      <description>Soy Johan Rosa y trabajo en el Banco Central de la República Dominicana. Disfruto el análisis de datos, la programación en R, el basketball y aprender.
Estudié economía en la Universidad Autónoma de Santo Domingo (UASD) y luego hice una maestría en estadística en la misma universidad. En general me introduje en el mundo de R luego de terminar los programas académicos que mencioné, pero he dedicado mucho tiempo en los últimos dos años para aprender usando recursos online como DataCamp y los blogs de otras personas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
