<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tidyverse on Johan Rosa</title>
    <link>/tags/tidyverse/</link>
    <description>Recent content in tidyverse on Johan Rosa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/tidyverse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La grandeza de Kobe Bryant II: explorando su selección de tiros</title>
      <link>/post/la-grandeza-de-kobe-bryant-ii-explorando-su-seleccion-de-tiros/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/la-grandeza-de-kobe-bryant-ii-explorando-su-seleccion-de-tiros/</guid>
      <description>Tras el fallecimiento de Kobe Bryant me comprometí a postear una serie de entradas relacionadas a él. En esta oportunidad haremos un análisis exploratorio de Kobe Bryant desde la óptica de los tiros que tomó en sus 20 años de carrera profesional.
La data que utilizaremos para este análisis tiene la ubicación de cada tiro tomado por Kobe, resultando muy interesante y tentadora para hacer valoraciones y críticas, pero la verdad es que tiene limitaciones para comprender lo legendario de cada tiro tomado por Kobe Bryant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pirámides de población con ggplot2</title>
      <link>/post/pir%C3%A1mides-de-poblaci%C3%B3n-con-ggplot2/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/pir%C3%A1mides-de-poblaci%C3%B3n-con-ggplot2/</guid>
      <description>Las pirámides de población son de los gráficos más comunes en el análisis demográfico y es probable que los que realizan trabajos o investigaciones en las ciencias sociales terminen creando algunos de cuando en vez. Como no existe una geometría en ggplot2 para hacer este tipo de visualizaciones, hacerlas podría resultar un poco difícil.
En esta publicación haremos pirámides de población usando ggplot2. Mostraremos la distribución porcentual de la población por grupos quinquenales de edad y luego por edad específica.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>