<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tutorial on Johan Rosa</title>
    <link>/categories/tutorial/</link>
    <description>Recent content in tutorial on Johan Rosa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Stackoverflow: User inputs for Rmarkdown without shiny</title>
      <link>/post/2022-03-09-stackoverflow-user-inputs-for-rmarkdown-without-shiny/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2022-03-09-stackoverflow-user-inputs-for-rmarkdown-without-shiny/</guid>
      <description>This was the title of a stackOverflow questinon that I answered. The user needed interactivity without shiny as dependency.
This is something that can be done but you need to know a little of JavaScript or use a very specific package like {crosstalk}. I do not think there is another way to get it done.
With that in mind I gave him an option, maybe not exactly what he was looking for, but a useful one.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programando en el Tidyverse</title>
      <link>/post/programando-en-el-tidyverse/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/programando-en-el-tidyverse/</guid>
      <description>Cuando me topé por primera vez con las funciones del tidyverse, específicamente con el paquete dplyr, lo que más me atrajo fue la posibilidad de usar en las funciones las variables in-data como si fueran objetos del ambiente global (data masking).
Es como utilizar en un data frame el poco recomendado attach(), pero sin el downside que deriva este en distintos escenarios.
Un ejemplo:
mtcars[mtcars$cyl == 8 &amp;amp; mtcars$am == 1,] ## mpg cyl disp hp drat wt qsec vs am gear carb ## Ford Pantera L 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reacciones en documentos Rmarkdown con JavaScript</title>
      <link>/post/reacciones-en-docuementos-rmarkdown-con-javascript/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/reacciones-en-docuementos-rmarkdown-con-javascript/</guid>
      <description>.buttons { display: flex; width: 280px; justify-content: space-around; margin: 0 auto; } .btn { border: solid 2px; padding: 10px; border-radius: 10px; color: white; width: 100px; text-align: center; background-color: #F85B1A; transition: transform 250ms ease-in-out, opasity 250ms linear; } .btn:hover, .btn:focus { background-color: #072083; transform: scale(1.1); opacity: .9; cursor: pointer; color: white; } .character-img { display: block; margin: 0 auto; height: 400px; }  Mi primer contacto con documentos HTML fue mediante Rmarkdown en Rstudio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tensorflow y keras con R</title>
      <link>/post/tensorflow-y-keras-con-r/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tensorflow-y-keras-con-r/</guid>
      <description>Indudablemente, los problemas de Deep Learning están cerca de ocupar el primer puesto entre los tópicos populares del mundo de la ciencia de datos hoy día, y con razón, por el tipo de tareas que se están intentando realizar con estas tecnologías.
Esta publicación pretende servir como guía de iniciación al deep learning con R. Al ser un post introductorio, se describiran los paquetes necesarios y la forma de instalarlos, se recomendará bibliografía para entender las redes neuronales y se realizará un ejercicio básico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pirámides de población con ggplot2</title>
      <link>/post/pir%C3%A1mides-de-poblaci%C3%B3n-con-ggplot2/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/pir%C3%A1mides-de-poblaci%C3%B3n-con-ggplot2/</guid>
      <description>Las pirámides de población son de los gráficos más comunes en el análisis demográfico y es probable que los que realizan trabajos o investigaciones en las ciencias sociales terminen creando algunos de cuando en vez. Como no existe una geometría en ggplot2 para hacer este tipo de visualizaciones, hacerlas podría resultar un poco difícil.
En esta publicación haremos pirámides de población usando ggplot2. Mostraremos la distribución porcentual de la población por grupos quinquenales de edad y luego por edad específica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un análisis de las defunciones en República Dominicana</title>
      <link>/post/analisis-de-las-defunciones-en-republica-dominicana/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/analisis-de-las-defunciones-en-republica-dominicana/</guid>
      <description>Recientemente la Oficina Nacional de Estadística dio un gran paso en la labor difundir las estadísticas nacionales con eficiencia, al publicar una series de bases de datos que hasta hace poco no estaban abiertas al público, y por comprometerse a continuar publicando los datos en un formato que facilite la investigación en el país.
Por el momento, en la sección de recursos automatizados de su página web, tenemos la opción bases de datos en la que se accede a las bases de datos de la Encuesta Nacional de Hogares de Propósitos Múltiples (ENHOGAR) y a las estadísticas vitales del país.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción al tidyverts: series temporales al estilo tidy</title>
      <link>/post/introducci%C3%B3n-al-tidyverts-series-temporales-al-estilo-tidy/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/introducci%C3%B3n-al-tidyverts-series-temporales-al-estilo-tidy/</guid>
      <description>Recientemente terminé de leer el libro Forecasting: Principles and Practice de Rob J Hyndman y George Athanasopoulos y como es natural antes de elegir este material, y mientras lo leía, fui investigando sobre los autores, principalmente sobre Rob Hyndman. Este señor ha escrito una innumerable cantidad de papers útiles para aprender a modelar series temporales y ha desarrollado varios paquetes muy famosos para manejar series de tiempo en R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creating maps with sf and ggplot2</title>
      <link>/post/creating-maps-with-sf-and-ggplot2/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/creating-maps-with-sf-and-ggplot2/</guid>
      <description>Recently a coworker asked my help with a map he needed to complete the slides of a presentation. He wanted three maps of a specific province of the Dominican Republic, disaggregated by municipality.
When he ask for it, I immediately took it as the perfect opportunity to complete my shift from rgdals and tmap packages to sf and ggplo2 for maps visualization. The package sf provide spatial objects with the structure of a data frame where the polygons are contains in a list-column, making the use of spatial data more intuitive for the user.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webscraping con R - descargando noticias sobre petróleo</title>
      <link>/post/webscraping-con-r-descargando-noticias-sobre-petr%C3%B3leo/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/webscraping-con-r-descargando-noticias-sobre-petr%C3%B3leo/</guid>
      <description>En esta ocasión tengo la intención de darles un paseo breve por la primera parte de un proyecto que inicié con una compañera del trabajo. La idea es navegar por las noticias de ciertos portales como Reuters y descargar las noticias referentes a diferentes tópicos, como markets y business, al igual que descargar noticias de otros portales que contengan artículos sobre petróleo, conflictos geopolíticos, sobre la guerra comercial entre Estados Unidos y China, ect.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
